# Пациенты и обследования

## Режимы отображения списка пациентов и обследований

В программе доступны следующие виды отображения информации: таблица пациентов и таблица обследований.
Список пациентов и обследований загружается с Кардиосервера по частям (постранично).
В списке находятся пациенты, которые были зарегистрированы врачом и пациенты владельцы комплексов «Кардиометр-МТ», которые самостоятельно разрешили врачу доступ к своим обследованиям.

## Переключение режимов

Для смены режима просмотра списка пациентов и их обследований нажмите кнопку “Вид списка пациентов и обследований” в верхнем меню программы: *![](../pictures/patients/mode_switch_patients.png)*.

## Режим «Таблица пациентов»

Таблица пациентов должна использоваться врачами, регистрирующими ЭКГ.
Этот режим установлен по умолчанию. В таком варианте в таблице отображается список пациентов с указанием их логина, фамилии, пола, возраста, количества обследований без врачебного заключения и общего количества заключений, а также знак *![](../pictures/patients/pay_attention.png)*, показывающий наличие у данного пациента ЭКГ без врачебного заключения. В правой части окна располагается информация о пациенте.
Над таблицей указывается количество пациентов в архиве.

![](../pictures/patients/table_patients.png "Режим «Таблица пациентов»")

Меню, расположенное над таблицей, позволяет:

*![](../pictures/patients/mode_switch_patients.png)* - выбрать вид списка пациентов и обследований;

*![](../pictures/patients/btn_refresh_table.png)* - обновить список пациентов и их обследований;

*![](../pictures/patients/btn_patient_add.png)* - зарегистрировать нового пациента;

*![](../pictures/patients/btn_patient_edit.png)* - редактировать карточку пациента;

*![](../pictures/patients/btn_patient_del.png)* - удалить карточку пациента;

*![](../pictures/patients/btn_patient_copy.png)* - копировать карточку пациента в другой архив;

*![](../pictures/patients/btn_patient_move.png)* - переместить карточку пациента в другой архив;

*![](../pictures/patients/btn_send_to_consult.png)* - отправить обследования пациента на консультацию;

*![](../pictures/patients/btn_exams_import.png)* - импортировать обследования;

*![](../pictures/patients/btn_tags_edit.png)* - перейти к редактированию меток;

*![](../pictures/patients/btn_make_reports.png)* - перейти к составлению отчетов;

*![](../pictures/patients/btn_sending_routes_edit.png)* - перейти к настройке маршрутов отправки обследований для выбранного архива;

*![](../pictures/patients/btn_receiving_routes_edit.png)* - перейти к настройке маршрутов приема обследований для выбранного архива;

*![](../pictures/patients/btn_take_acoustic_ecg.png)* - принять ЭКГ по акустическому каналу;

*![](../pictures/patients/btn_help.png)* - вызов справочной информации;

Подробнее режим работы с таблицей пациентов описан в разделе [«Таблица пациентов»](patients-table.html).

## Режим «Таблица обследований»

Таблица обследований должна использоваться врачами, интерпретирующими ЭКГ.
В таком режиме в таблице отображается список обследований без группировки по пациентам, а в правой части экрана доступна краткая информация о выбранном обследовании и пациенте, автоматическое и врачебные заключения.
Краткую информацию можно скрыть/показать нажатием кнопок *![](../pictures/patients/toggle_arrow_right.png)* и *![](../pictures/patients/toggle_arrow_left.png)*. Над таблицей отображается общее количество ЭКГ в архиве.

![](../pictures/patients/table_exams.png "Режим «Таблица обследований»")

Меню, расположенное над таблицей, позволяет выбрать вид списка пациентов и обследований:

*![](../pictures/patients/mode_switch_exams.png)* - выбрать вид списка пациентов и обследований;

*![](../pictures/patients/btn_refresh_table.png)* - обновить список обследований;

*![](../pictures/patients/btn_patient_edit.png)* - обновить список обследований;

*![](../pictures/patients/btn_exam_del.png)* - удалить обследование;

*![](../pictures/patients/btn_exam_copy.png)* - скопировать обследования другому пациенту;

*![](../pictures/patients/btn_exam_move.png)* - переместить обследования другому пациенту;

*![](../pictures/patients/btn_exam_move_to_new_patient.png)* - переместить обследования новому пациенту;

*![](../pictures/patients/btn_exam_send_to_autoproc.png)* - отправить обследования на автоматическую обработку;

*![](../pictures/patients/btn_send_to_consult.png)* - отправить обследования на консультацию;

*![](../pictures/patients/btn_exams_import.png)* - импортировать обследования;

*![](../pictures/patients/btn_exams_export.png)* - импортировать обследования;

*![](../pictures/patients/btn_make_reports.png)* - перейти к составлению отчетов;

*![](../pictures/patients/btn_sending_routes_edit.png)* - перейти к настройке маршрутов отправки обследований для выбранного архива;

*![](../pictures/patients/btn_receiving_routes_edit.png)* - перейти к настройке маршрутов приема обследований для выбранного архива;

*![](../pictures/patients/btn_take_acoustic_ecg.png)* - принять ЭКГ по акустическому каналу;

*![](../pictures/patients/btn_help.png)* - вызов справочной информации;

Подробнее режим работы с таблицей обследований описан в разделе [«Таблица обследований»](exams-table.html).

## Режим «Таблица назначений»

Если на Кардиосервере настроена интеграция с МИС по стандарту DICOM, то пользователю будет доступна таблица назначений.

Таблица назначений предназначена для регистрации ЭКГ в соответствии со сделанными в МИС назначениями.
В таблице отображается список назначений с указанием номера, фамилии, пола и возраста пациента, номера и даты назначения.

![](../pictures/patients/table_assignments.png "Таблица назначений")

Подробнее режим работы с таблицей назначений описан в разделе [«Таблица назначений»](assign-table.html).

## Режим «Журнал отправки и приема сообщений»

В журнале отправки и приёма сообщений содержится информация обо всех обследованиях и врачебных заключениях, которые были отправлены или приняты из других медучреждений в текущей архив.

![](../pictures/patients/table_msg_journal.png "Журнал отправки и приёма сообщений")

Подробнее режим работы с журналом отправки и приёма сообщений описан в разделе [«Журнал сообщений»](msg-journal-table.html).